巴威今日登陸大陸遼寧省，東北100年以來最強颱風！

今年太平洋第 8 號颱風「巴威」於今（ 27 日）上午 8 點 30 分左右，登陸遼寧省，登陸時中心附近最大風力達到 12 級，同時也是自 1949 年以來，首個將真正直接侵襲中國東北的颱風。丹東、大連等鄰近地區的海上航運已全數暫停。

陸媒報導，巴威颱風將以每小時 50 公里左右的速度向北偏東方向移動，登陸時強度為颱風級，預計 27 日午後到夜間將穿越中國東北 3 省。

東北今次玩完了

今次真係你鹿死了

豆腐渣工程即刻出現

春春叫到, 個天咪響應下

相信政府 唔怕

行咁撚快

真係讓風暴來得更猛烈

外交部：那就讓暴風雨來得更猛烈些

吹呀～吹～讓這風吹